劉細良： 全民檢測一旦失敗 林鄭又會諉過於市民 推出過程是黑箱作業

劉細良：
全民檢測一旦失敗 林鄭又會諉過於市民
推出過程是黑箱作業
#細良爆Talk
－壹週刊 Next 原刊日期：20200830

壹週刊 NEXT
590K subscribers

細良爆talk｜全民檢測—推出過程是黑箱作業 劉細良：一旦失敗 林鄭又會諉過於市民

在一個正常的自由社會，討論測檢功效及私隱，有何問題？批評的根源是什麼？不是專家造謠、政客分化，而是特區政府由上年到現在，已經失去香港市民的信任，被視為傀儡政權，市民對林鄭月娥宣布的政策，她說A、市民一定說B，當一個積犯在政治上失去信任，無論她如何拍心口保證，肯民都覺得背後有不可告人的目的，這種猜疑是很正常的。在民意調查中，特首的民望是有史以來最低，比董建華、梁振英更低，這樣的特首宣布全民測檢政策，而推出過程是黑箱作業（衛生署如何批出三間公司，我們不知道。）以往你要爭取市民支持，決策過程起碼要有透明度，亦需要聽取專家的意見，現在一是早已經決定好了，國家支持就實行，如果不肯就範就是別有用心，如此施政手法，不可能是九七年的做法。

九七年之前市民之所以信任政府官員，是因為施政過程中細節考慮詳盡，不會像擠牙膏一樣，問到先講一啲，聶德權在記者會上被問會有多少市民參與檢測，他說不作估計，明顯是說謊。因為 任何政府政策出台，在討論文件上的公務員，必須提供數字、估計大眾反應，這不一定是最終反應的數字 ，為何你用公帑執行政策（雖然你說是中國大陸支付，但香港都付了2億）不能推斷成效？這是失職。

全文：

劉細良太平紳士團隊偽造訪問害人